<resources>
    <string name="app_name">Śladami Mocka</string>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="renoma">Dom handlowy Renoma</string>
    <string name="renoma_german">Warenhaus Werheim</string>
    <string name="renoma_description">Ukończony w 1930 roku, dom handlowy Wertheima w momencie otwarcia był największym domem towarowym we Wroclawiu i stanowił konkurencje dla popularnego ówczesnie domu towarowego braci Barasch - znanego jako Feniks. Mock czesto mijał Renomę podczas spacerów lub samochodowych przejazdzek, ponieważ jego biuro znajdowało sie tuż obok, na ulicy Sądowej. Budynek jest podawany jako sztandarowy przykład europejskiego modernizmu - został zaprojektowany przez profesora Hermana Dernburga.</string>
    <string name="podwale">Podwale</string>
    <string name="podwale_german">Schweidnitzer Stadgaben</string>
    <string name="podwale_description">W Prezydium Policji, na Podwalu, mieścił się gabinet Mocka - przez okno mógł on obserwować ulicę, rzekę, a także Plac Wolności znajdujący się po drugiej stronie. Poprzednie Prezydium Policji znajdowało się na ulicy Kuźniczej 49, jednak w latach 30. dwudziestego wieku zostało przeniesione własnie na Podwale. W tym momencie znajduje się tu Komenda Miejska Policji, a przy wejściu można spotkać krasnoludka Patrolka. </string>
    <string name="swidnicka">Ulica Świdnicka</string>
    <string name="swidnicka_german">Schweinitzer Strasse</string>
    <string name="swidnicka_description">Ulica Świdnicka, powstała w czasie średniowiecznej lokacji miasta, wchodzi w skład ortogonalnej siatki ulic Starego Miasta. Od około 1840 roku zwana była Schweidnitzer Straße, jako że prowadziła w kierunku Świdnicy. Przed II wojną światową uchodziła za najbardziej elegancką ulicę miasta i w skrócie zwana była Schwo. Po wojnie przetłumaczono jej nazwę na Świdnicką, a południową część nazwano imieniem Aleksandra Fredry.</string>
    <string name="placTeatralny">Plac Teatralny</string>
    <string name="placTeatralny_german">Zwingerplatz</string>
    <string name="placTeatralny_description">Plac powstawał w miejscu muru obronnego zburzonego w 1806 roku. W 1896 roku miejscu temu nadano odrębną nazwę jako plac: Zwingerplatz, co miało odniesienie do jego położenia między średniowiecznymi murami miasta (Zwinger), choć sama nazwa odnosiła się do pałacu Zwinger. Nazwa nadana placowi stanowiła również nawiązanie do ulicy, dla której plac stanowił przedłużenie: Zwingerstrasse (dziś ulica Teatralna). Mock uwielbiał palarnie kawy znajdującą się właśnie na tym placu. Dziś, dokładnie w tym samym miejscu znajdują się kawiarnie, w których można spróbować kaw najlepszej jakości. Z placu Teatralnego odjeżdża również zabytkowy tramwaj, którym można przejechać się wokół miasta.</string>
    <string name="sadowa">Ulica Sądowa</string>
    <string name="sadowa_german">Neue Graupnerstrasse</string>
    <string name="sadowa_description">Ulica Sądowa swoją nazwę zawdzięcza Sądowi Rejonowemu, który się przy niej znajduje. W budynku sądu, w jednym ze skrzydeł, znajdowało się więzienie i areszt, w którym przesłuchiwano podejrzanych, często w bardzo brutalny sposób. W budynkach przy tej ulicy umiejscowionych jest wiele kancerali, Prokuratura Rejonowa oraz Izba Adwokacka.</string>
    <string name="renoma_description_short">Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.</string>
    <string name="renoma_nazwa_de">Warenhaus Wertheim</string>
    <string name="audiobook">Posłuchaj fragmentu książki</string>
    <string name="opis_miejscaHead">Przeczytaj o tym miejscu</string>
    <string name="renoma_description_extended"><!--Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.-->
        Pod koniec XIX w. pojawił się nowy trend – europejscy inwestorzy zobaczyli ogromną szansę
        na zysk w wielokondygnacyjnych domach towarowych, które w Europie Zachodniej zaczęły
        wyrastać niczym „grzyby po deszczu”. Wkrótce moda ta dotarła również do Polski, a za
        sprawą braci Arthura i Georga Baraschów – także do Wrocławia. Dom Handlowy Braci Barasch
        (obecnie „Feniks”), wybudowany w 1904 r., był pierwszym w niemieckim Breslau tak dużym i
        ekskluzywnym obiektem tego typu. Tytuł największego we Wrocławiu domu handlowego należał
        do tej inwestycji braci Barasch przez 26 lat. 2 kwietnia 1930 r. na miejscu Residenz Hotel i
        kwartału kamienic miejskich, przy ul. Świdnickiej 40, stanął Dom Towarowy Wertheim –
        dzisiejsza Renoma – i to właśnie on przejął ten zaszczytny tytuł.</string>
    <string name="string_fotografie">Zobacz zabytkowe fotografie</string>
    <string name="routePointsMenuTitle">Lista punktów trasy</string>
    <string name="routePointsMenuExplanation">Wybierz punkt, do którego chcesz nawigować.</string>
    <string name="ip_sad">"Sąd Rejonowy"</string>
    <string name="ip_sad_description">"Gmach wybudowano w latach 1845-1852, a następnie dwukrotnie go powiększano: w latach 1881-1887. Oscar Knorr rozbudował go w stronę Podwala i ul. Muzealnej i w 1930 r. Werner Haberland zastąpił stare skrzydło wzdłuż ul. Sądowej, nowym modernistycznym budynkiem. Cały zespół składa się z trójskrzydłowego budynku sądu między ul. Podwale, Muzealną, Sądową i Świebodzką oraz więzienia na planie krzyża greckiego. Narożnik, w którym pierwotnie mieściło się główne wejście, sala rozpraw na 1. piętrze i kaplica na drugim, flankują ośmioboczne wieże, w których znajdują się klatki schodowe. Sąd zakomponowany jest jako neogotycka twierdza-zamek zbudowany z czerwonej cegły, ozdobiony tylko piaskowcowymi gzymsami i pasami żółtej cegły."</string>
    <string name="ip_promenada">Promenada Staromiejska</string>
    <string name="ip_promenada_description">Promenada utworzona została wzdłuż starych fortyfikacji obronnych i jest jednym z ulubionych miejsc spacerowych Wrocławian. Ciągnie się ona wzdłuż Fosy Miejskiej oraz na niewielkim odcinku wzdłuż Odry. Promenada stawi obszar miejskiej przestrzeni zielonej, ale jej teren jest dosyć ubogi pod względem przyrodniczym. Jest wyznaczona od mostu generała Wladysława Sikorskiego, aż do Mostu Piaskowego. </string>
    <string name="ip_kosciol_bc">"Kościół Bożego Ciała</string>
    <string name="ip_kosciol_bc_description">Historia kościoła pod wezwaniem Bożego Ciała łączy sie z zakonem Joanitów. Jako datę początku jego budowy podaje się rok 1318. Kościół jest budowlą gotycką, bazylikową, z trzema nawami, jedną z trzech największych piętnastowiecznych w mieście, obok kościoła św. Barbary (dziś cerkiew Narodzenia Przenajświętszej Bogurodzicy) i klasztoru Bernardynów (dziś Muzeum Architektury). Nie ma i nigdy nie miał głównej wieży, co jest rzadkie dla kościołów gotyckich, ale wymagane przez ówczesną regułę rycerskiego zakonu joannitów – zakon ten kładł nacisk na śluby ubóstwa, a wieża w średniowieczu była oznaką dominacji.</string>
    <string name="ip_opera">Opera Wrocławska</string>
    <string name="ip_opera_description">Gmach Teatru Miejskiego wzniesiono przy ulicy Świdnickiej w latach 1839–1841 według projektu Carla Ferdinanda Langhansa, z nowoczesną sceną i widownią na około 1600 miejsc. Tradycje operowe we Wrocławiu sięgają pierwszej połowy XVIII wieku, wówczas Ballhaus (Dom Zabaw), odwiedzały teatry wędrowne. Duże znaczenie miała działalność włoskiej trupy operowej, utrzymującej stały kontakt z teatrami w Bolonii i Wenecji oraz z Antonio Vivaldim. W ciągu swojego istnienia, Opera była kilkukrotnie remontowana i przebudowywana, ostatni raz w latach 1997-2006. W bardzo bogato zdobionym wnętrzu zachowało się większość zdobień z XIX wieku, m.in.: plafon z portretami kompozytorów, główny żyrandol (przerobiony z gazowego na elektryczny) oraz loża cesarska. Sumaryczna powierzchnia złocona prawdziwym złotem wynosi 10 tysięcy m², a powierzchnia kryształowych luster 200 m². </string>
    <string name="ip_pomnik_bc">Pomnik Bolesława Chrobrego</string>
    <string name="ip_pomnik_bc_description">Pomnik konny Bolesłąwa Chrobrego został odsłonięty 15 września 2007 roku. Jest to pierwszy konny pomnik powstały w powojennym Wrocławiu. Powstał na miejscu stojącego w tym miejscu, prze drokiem 1945, pomnika cesarza Wilhelma I. Na cokole znajduje się wstęga z napisami w języku polskim, niemieckim i czeskim, mapą Europy z roku 1000 oraz płaskorzeźbami. W dłoni, król Polski, trzyma wlącznię św. Maurycego, jako symbol władzy cesarskiej. </string>
    <string name="ip_teatrlalek">Teatr Lalek</string>
    <string name="ip_teatrlalek_description">Neobarokowy budynek dawnego klubu kupieckiego został zbudowany w latach 1892 - 1894. Wrocławski Teatr Lalek ma w swoim stałym repertuarze adaptacje utworów z kanonu literatury dziecięcej i młodzieżowej oraz najpopularniejszych baśni, gra jednak nie tylko klasykę. Ostatnie premiery to w większości przedstawienia powstałe w oparciu o współczesne sztuki napisane specjalnie dla Teatru – nowoczesne i odważne spektakle wykraczające poza konwencję tradycyjnego teatru lalkowego.</string>


</resources>
