<resources>
    <string name="app_name">Śladami Mocka</string>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="renoma">DOM HANDLOWY RENOMA</string>
    <string name="renoma_description_short">Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.</string>
    <string name="renoma_nazwa_de">Warenhaus Wertheim</string>
    <string name="audiobook">Posłuchaj fragmentu audiobooka</string>
    <string name="opis_miejscaHead">Przeczytaj o tym miejscu</string>
    <string name="renoma_description_extended"><!--Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.-->
        Pod koniec XIX w. pojawił się nowy trend – europejscy inwestorzy zobaczyli ogromną szansę
        na zysk w wielokondygnacyjnych domach towarowych, które w Europie Zachodniej zaczęły
        wyrastać niczym „grzyby po deszczu”. Wkrótce moda ta dotarła również do Polski, a za
        sprawą braci Arthura i Georga Baraschów – także do Wrocławia. Dom Handlowy Braci Barasch
        (obecnie „Feniks”), wybudowany w 1904 r., był pierwszym w niemieckim Breslau tak dużym i
        ekskluzywnym obiektem tego typu. Tytuł największego we Wrocławiu domu handlowego należał
        do tej inwestycji braci Barasch przez 26 lat. 2 kwietnia 1930 r. na miejscu Residenz Hotel i
        kwartału kamienic miejskich, przy ul. Świdnickiej 40, stanął Dom Towarowy Wertheim –
        dzisiejsza Renoma – i to właśnie on przejął ten zaszczytny tytuł.</string>
</resources>
