<resources>
    <string name="app_name">Śladami Mocka</string>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="renoma">Dom handlowy Renoma</string>
    <string name="renoma_german">Warenhaus Werheim</string>
    <string name="renoma_description">Ukończony w 1930 roku, dom handlowy Wertheima w momencie otwarcia był największym domem towarowym we Wroclawiu i stanowił konkurencje dla popularnego ówczesnie domu towarowego braci Barasch - znanego jako Feniks. Mock czesto mijał Renomę podczas spacerów lub samochodowych przejazdzek, ponieważ jego biuro znajdowało sie tuż obok, na ulicy Sądowej. Budynek jest podawany jako sztandarowy przykład europejskiego modernizmu - został zaprojektowany przez profesora Hermana Dernburga.</string>
    <string name="podwale">Podwale</string>
    <string name="podwale_german">Schweidnitzer Stadgaben</string>
    <string name="podwale_description"> Po wyburzeniu fortyfikacji miejskich w 1807 ulica Am Stadtgraben (pol. Przy Fosie Miejskiej) pozostawała niezabudowana aż do podziału przyległych terenów na 26 parceli, co nastąpiło w 1813. Powstałe w ten sposób działki były bardzo duże, bywały wielokrotnie dzielone na mniejsze, co pociągało za sobą zamieszanie związane z numeracją posesji. Do lat 40. XIX wieku wzdłuż Podwala ciągnęły się głównie ogrody, w miarę jednak upływu lat zaczęły tu powstawać okazałe gmachy tak publiczne, jak i prywatne. W latach 1828–1834 między dzisiejszymi ul. Sądową i pl. Orląt Lwowskich wzniesiono koszary kirasjerów (później – grenadierów, obecnie – Starostwo Powiatowe[1], według współczesnej numeracji ul. Podwale 28), a w latach 1845–1852 na sąsiedniej parceli powstał okazały gmach sądu (dziś – Sąd Rejonowy, ul. Podwale 30).</string>
    <string name="swidnicka">Ulica Świdnicka</string>
    <string name="swidnicka_german">Schweinitzer Strasse</string>
    <string name="swidnicka_description"></string>
    <string name="placTeatralny">Plac Teatralny</string>
    <string name="placTeatralny_german">Zwingerplatz</string>
    <string name="placTeatralny_description"></string>
    <string name="sadowa">Sądowa</string>
    <string name="sadowa_german">Neue Graupnerstrasse</string>
    <string name="sadowa_description"></string>
    <string name="renoma_description_short">Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.</string>
    <string name="renoma_nazwa_de">Warenhaus Wertheim</string>
    <string name="audiobook">Posłuchaj fragmentu książki</string>
    <string name="opis_miejscaHead">Przeczytaj o tym miejscu</string>
    <string name="renoma_description_extended"><!--Teren przy skrzyżowaniu ul. Świdnickiej i Podwale –
        obecnie zajmowany przez Renomę – aż do XVII w. był praktycznie niezabudowany, stanowił
        jedynie przedpole średniowiecznych fortyfikacji miejskich. Na miejscu teraźniejszego
        dziedzińca wewnętrznego ulokowany był w tamtym czasach koniec mostu wychodzącego z Bramy
        Świdnickiej, będącego przedłużeniem ulicy o tej samej nazwie. W 1861 r. postawiono tu
        prestiżowy Residenz Hotel z zachwycającymi, pałacowymi wnętrzami na parterze. Obiekt ten
        wielokrotnie przebudowywano.-->
        Pod koniec XIX w. pojawił się nowy trend – europejscy inwestorzy zobaczyli ogromną szansę
        na zysk w wielokondygnacyjnych domach towarowych, które w Europie Zachodniej zaczęły
        wyrastać niczym „grzyby po deszczu”. Wkrótce moda ta dotarła również do Polski, a za
        sprawą braci Arthura i Georga Baraschów – także do Wrocławia. Dom Handlowy Braci Barasch
        (obecnie „Feniks”), wybudowany w 1904 r., był pierwszym w niemieckim Breslau tak dużym i
        ekskluzywnym obiektem tego typu. Tytuł największego we Wrocławiu domu handlowego należał
        do tej inwestycji braci Barasch przez 26 lat. 2 kwietnia 1930 r. na miejscu Residenz Hotel i
        kwartału kamienic miejskich, przy ul. Świdnickiej 40, stanął Dom Towarowy Wertheim –
        dzisiejsza Renoma – i to właśnie on przejął ten zaszczytny tytuł.</string>
    <string name="string_fotografie">Zobacz zabytkowe fotografie</string>

</resources>
